{
  "id": 350,
  "submitter_id": 5,
  "deployment_id": 101,
  "exam": {
    "id": 9001,
    "title": "HTML과 CSS 기초 문제",
    "thumbnail_img_url": "https://img.com"
  },
  "questions": [
    {
      "id": 5001,
      "question": "HTML에서 가장 큰 제목 태그는?",
      "prompt": "",
      "blank_count": 0,
      "options": ["<h1>", "<h2>", "<h3>", "<h4>"],
      "type": "single_choice",
      "answer": ["<h1>"],
      "point": 5,
      "explanation": "HTML에서 가장 큰 제목 태그는 h1입니다.",
      "is_correct": false,
      "submitted_answer": ["<h2>"]
    },
    {
      "id": 5002,
      "question": "CSS의 margin, border, padding, content 중 어떤 속성이 요소의 크기를 포함하는가?",
      "prompt": "",
      "blank_count": 0,
      "options": ["margin", "border", "padding", "content"],
      "type": "multiple_choice",
      "answer": ["border", "padding", "content"],
      "point": 5,
      "explanation": "요소의 크기에 포함되는 것은 content, padding, border이며 margin은 포함되지 않는다.",
      "is_correct": false,
      "submitted_answer": ["margin"]
    },
    {
      "id": 5003,
      "question": "JavaScript에서 const는 변경할 수 없는 변수를 선언하는 키워드이다.",
      "prompt": "",
      "blank_count": 0,
      "options": ["O", "X"],
      "type": "ox",
      "answer": ["O"],
      "point": 5,
      "explanation": "const는 변경할 수 없는 변수를 선언하는 키워드입니다.",
      "is_correct": true,
      "submitted_answer": ["O"]
    },
    {
      "id": 5004,
      "question": "React에서 상태를 관리하는 훅은?",
      "prompt": "",
      "blank_count": 0,
      "options": [],
      "type": "short_answer",
      "answer": ["useState"],
      "point": 5,
      "explanation": "React에서 상태를 관리하는 훅은 useState입니다.",
      "is_correct": true,
      "submitted_answer": ["useState"]
    },
    {
      "id": 5005,
      "question": "HTML, DOM, CSSOM, 브라우저의 동작 순서는?",
      "prompt": "",
      "blank_count": 0,
      "options": ["HTML 파싱", "DOM 생성", "CSSOM 생성", "렌더 트리 생성"],
      "type": "ordering",
      "answer": ["HTML 파싱", "DOM 생성", "CSSOM 생성", "렌더 트리 생성"],
      "point": 5,
      "explanation": "HTML, DOM, CSSOM, 브라우저의 동작 순서는 HTML 파싱, DOM 생성, CSSOM 생성, 렌더 트리 생성입니다.",
      "is_correct": true,
      "submitted_answer": [
        "HTML 파싱",
        "DOM 생성",
        "CSSOM 생성",
        "렌더 트리 생성"
      ]
    },
    {
      "id": 5006,
      "question": "다음 빈칸을 채우세요.",
      "prompt": "변수나 함수의 매개변수, 반환값에 타입을 명시하는 것을 __ 이라고 한다. interface 또는 type 키워드를 사용하여 객체의 구조를 정의하는 것을 __ 이라고 부른다.",
      "blank_count": 2,
      "options": [],
      "type": "fill_blank",
      "answer": ["타입 주석", "타입 정의"],
      "point": 5,
      "explanation": "변수나 함수의 매개변수, 반환값에 타입을 명시하는 것을 타입 주석이라고 한다. interface 또는 type 키워드를 사용하여 객체의 구조를 정의하는 것을 타입 정의라고 부른다.",
      "is_correct": true,
      "submitted_answer": ["타입 주석", "타입 정의"]
    }
  ],
  "cheating_count": 0,
  "total_score": 30,
  "correct_answer_count": 4,
  "elapsed_time": 15,
  "started_at": "2025-12-31T14:18:40.762Z",
  "submitted_at": "2025-12-31T14:33:40.762Z"
}
